香港新移民數據整合 根本唔係咁差

首先
香港人口來源

香港新移民來源

新移民作為香港勞動力補充

新移民年齡分佈，65歲以上幾乎無

香港勞動力短缺

新移民可以作為香港勞動力補充

新移民與房屋問題

其實，種種跡象顯示，內地移民來港以後，並不見得都持續留在香港，不論是進一步移民海外了，抑或是回流到內地去，畢竟內地的發展前景及機遇恐已更勝香港。這很可能就是非常關鍵、卻又被忽略了的「減少因素」。情況就似當年香港，回歸前出現了「移民潮」，後來卻出現了「回流潮」；如果相關國家或地區，同樣「計入不計出」，都恐得出「香港移民愈來愈多」的錯誤結論。移民到來的人口，不一定100%永久常居。

內地新居港人士 收入學歷上升 粵語普及率值得深思

雖然報告未能完整理解內地來港非永久居民的全貌，但如果比較同類群組過往和近期的社會和經濟特徵，我們仍可觀察到一些趨勢，例如十年來，擁有專上教育的學歷的比例上升一倍多，每月主要職業收入至少 1.5 萬元的比例也有明顯上升，升幅較全港人口快，其中相當人口投身建造業。當然，兩組數字仍比香港整體人口低，內地來港定居者屬於低收入的比例，仍然較全港人口高。然而，不少南來人口有一定經濟能力，並非坊間認為依賴福利、靠政府過活的刻板印象。

有幾個少人提及的趨勢，值得政府和民間注視。第一，在房屋特徵方面，內地來港定居未足 7 年的人士，有四分之三比例居於全租單位，比例較全港人口高；比較房屋類型，有 57.7% 居於私人永久性房屋，反而居於公屋、居屋的人數和比例在近十年下降，趨勢遠較全港人口明顯。這似乎反映不少這類人士租住在私人單位和劏房。內地移民家庭團聚，內地移民和港人也有組織家庭的意慾，香港房屋單位卻短缺，業主遠比租客有優勢，屋租就高踞不下。不論是新來港或者本地人，一同面對住屋開支沉重的問題。

第二，是使用廣州話為「慣用交談語言」的 5 歲及以上人口比例穩步下降，由 2006 年的 83.8%，到 2016 年的 69.8%。這與民政事務總處及入境處在單程證人士首次抵港時搜集的資料吻合。同時，以普通話作為慣用交談語言的比例，在 2016 年達到 13.5%。這未必過於令人憂慮，擔心廣州話的普及率下降，因為廣州話「作為交談方言」的比例同時上升。這個比例估計是指本來不認識廣州話的人，到掌握基本對話的比例。「慣用交談語言」和「作為交談方言」兩者合計仍然超過 9 成。

港人有時會嘲笑茶餐廳任職侍應的內地移民，廣州話發音不標準，但這也表示這群新來港群體用廣州話跟顧客溝通，融入本地文化社會。相對之下，一些在金融機構任職的人，不時寫文慨嘆業界不少內地員工和「海歸」，主要用普通話溝通，甚少用廣州話，群體間鮮有交集，他們才更抗拒融入本地社會。粵語是香港人文化身份的重要部份，港人應該盡力保護，尤其要推廣流行文化。企業主管和老闆，不分高級和基層，也應要求員工有基本的廣州話語言能力。

新移民大部分家庭團聚
團聚可能全家落香港，都可以全家返大陸
以前比較多港男北上娶妻
男家比女家有錢
宜家掉返轉
港女上大陸搵大陸有錢男
一齊返大陸生活
況且大陸生活水平、經濟發展、就業機會持續改善
中港居住環境差距收窄
單程證數量只會越來越少

此外，在中港跨境婚姻中，新娘為香港女性而新郎為內地男性的跨境婚姻有上升的趨勢，其佔所有跨境婚姻的比例由1986年的4.1%增加至2016年的33.3%。而新郎與新娘的年齡差異有收窄的趨勢，2006年香港男性與內地女性的婚姻中，新郎普遍比新娘年長甚多，新郎比新娘年長5年或以上的比例為69.0%，年齡差異中位數為9年。在2016年，香港新郎與內地新娘的年齡差異明顯減少，新郎比新娘年長5年或以上的比例降至58.7%，年齡差異中位數亦降至7年。

至於香港女性與內地男性的婚姻，新郎和新娘的年齡差異一般較少，自2006年起年齡差異中位數一直維持在1年或以下。而且，新娘比新郎年長的情況，在香港女性與內地男性的婚姻中相對較為普遍，在2016年佔38.8%，遠高於香港男性與內地女性的婚姻中的相應比例（11.3%）。

「笑死我」英文應怎講？一項調查發現500名受訪者當中，僅得1%能答對

上粱不正下蝗歪

「低端人口」何來？北京何以要「切除」

問: 北京近年為何如此積極執行人口控制 / 清理人口政策？

中央及地方政府一直都有所謂「總人口規模」，要對此進行計劃及控制。2005年的《北京城市總體規劃（2004-2020）》指出，2020年北京市總人口規模計劃要控制在約1800萬。然而，在2009年北京市的常住人口已超越這個數字。而在2008年至2010年，北京奧運與金融風暴期間，每年人口增加逾80萬。而政府及不少學者又提出的「大城市病」，好像空氣污染與交通堵塞等，都歸因為人口猛增，尤其是所謂「低端人口」，卻故意忽略造成問題的交通及城市規劃、産業分佈、房地産發展等等。

同時，中央政府又銳意將一億的農業人口落戶城鎮（如2014年3月中國國務院發布《國家新型城鎮化規劃（2014-2020）》），改造城鎮棚戶區和城中村，加快中小城市的發展，嘗試疏導城市人口與承載力的矛盾。從2010年，北京市政府工作報告便提出「通過城市功能疏解、產業結構升級和布局調整，促進人口有序遷移與合理分布。」因此從2015年便展開了「非首都功能疏解工作」，在經濟產業上解除「非首都」的產業，以作管理戶籍的人口控制政策。

支共要整爆香港鐵證

[本土論述] 由上海既命運睇香港獨立論述

如果香港人唔做D野, 仲維持宜家種社會結構(難/移民社會), 咁香港就會步上海後塵, 走向衰落
變成一個眾多編戶齊民當中一個或幾個賦稅特別重既郡縣，獻出自由貿易的殘餘財富

班人都係旨在踩低人拎存在感啫

有時唔係剩係睇學歷

有其他野更重要
\例如有冇良知
比一D無良知的人來香港 幾勁都好
都會用佢既能力去破壞

身為一個支那人
由出生起
大把時間
如果有少許良知
都應該死能左佢

令世界上少一個支那人

咁就係對呢個世界最大貢獻

香港從來都係移民城市

太長

總之我唔理數據架，總之新移民就係罪

唔想步上海後塵
就要變

政府應該檢討單程證政策
但班新移民好無辜囉
假結婚關佢地咩事
連登仔成日一竹竿打一船人

作為內科醫生我講幾句
無錯宏觀講你可以話65歲新移民好少
但好多係五十歲左右
佢地得番十年左右工作能力
好快就要求福利
仲有
我懷疑大陸專登推啲病嘅落嚟
腎科 (其中一個好花錢嘅專科)，我上三個月開嘅新症有8成都係新移民
宏觀以700萬人嚟講，人數當然唔多
但呢堆人近乎無工作能力，一落香港就食大量資源 (尤其是醫療)，真係好嬲

好呀，輸入蝗医lor

支那人跟本有"套路"去食盡香港福利

加埋一班社畜 香港社區協會福建婆 可喜華 狂搶資源